稱佔中壓力大 警偷同袍$1,300

稱佔中壓力大 警偷同袍$1,300

要聞

0:00

【本報訊】油麻地警署去年6至7月間爆出閉門失竊案，加入警隊一年的男警多次偷偷打開同袍儲物櫃，先後偷去1,300元，同袍及後暗中在儲物櫃裝攝錄器捉賊。男警昨於區院認罪，他被捕後曾向警方承認因貪心犯案。昨求情指受訓期間正值佔中，準外父外母為此多次叮囑他小心工作，加上工作和獨力籌辦婚禮的壓力，令他患上抑鬱，藉偷竊獲取舒暢感。

被告劉智偉（27歲）承認3項爆竊及1項企圖爆竊罪，還柙至本月18日判刑。首3次罪行發生於去年6月至7月8日間，被告在油麻地警署5樓更衣室其中一儲物櫃，共盜取1,300元現金，最後一次於7月9日在同一地點企圖偷竊。

法官指被告身為警務人員違反誠信，令案情更嚴重，根據案例很大可能判監，但決定先索閱被告的精神、心理和背景報告才判刑。

一名男警涉在新油麻地警署偷去同袍1,300元。資料圖片

聲稱患抑鬱想跳樓

辯方求情指，有大學學歷的被告2015年6月完成警校訓練，短短一年屢獲上司加許，惟去年1月開始不知何故突出現負面情緒，自覺上司認為他工作不稱職，感被人看輕，對工作失去信心。外父外母的求情信指，被告受訓期間正值佔中，他們見當時警隊聲譽受損，多名警員受傷，故多番叮囑他小心，被告因而受壓。辯方指被告一度想跳樓輕生，心理醫生認為他患上抑鬱，犯案除因貪心，亦藉偷竊獲取舒暢感。

案情指事主郭凱霖與被告同駐守油麻地警署，二人的儲物櫃在不同樓層，且需以密碼開鎖。郭去年5月放假期間被要求清走櫃內裝備，同意由相識的被告代勞，郭並將密碼告知。同年6、7月，郭兩度發現櫃內鈔票不翼而飛，他遂於櫃內裝攝錄器，並記下鈔票編號，之後兩日均拍到被告開櫃取其銀包。警方拘捕被告，起回有標記的鈔票，他承認因貪心犯案。

案件編號：DCCC307/17
■記者蔡少玲

真係佔中影響

終於有單有啲直接連繫

唔係好多ot補水嘅咩？

耶撚同精神病

變左日常求情籍口

佔中你仲係學堂囉

遲早有人會怪責個地下，你做咩咁硬

a最衰都係佔中

佔中壓力大係萬能key

之前有個巴打賭命賭一星期內無黑警犯法

大氣壓力大

偷得個千三蚊都唔係好大壓力姐 屌你老母死差狗